陳七國際賽入球率世界第五，僅次尼馬、力壓C朗

「韋拿踢法似我」——這源自香港隊首席射手陳肇麒一次報章專訪的名句，多年來在純文字討論中被引用過無數次，現在更得到數據的支持。

大衛韋拿與陳七的踢法是否相似，實屬見仁見智，但在國際賽的入球效率方面，兩人平均每場入球數字同為0.60球，在入球數目達35球的現役國腳中，並列世界第五 (小數後兩位計)。韋拿代表西班牙出賽98場，取得59球，陳七代表香港上陣60場，攻入36球。

信不信由你，陳肇麒的國際賽入球率，不但壓過利雲杜夫斯基、蘇亞雷斯、阿古路、盧卡古等世界級射手，甚至更勝兩大神鋒C朗和美斯。

現年33歲的陳七代表香港征戰十五年，近年受入籍兵影響少了上陣機會，在最近一份港隊名單中，位置更被比他年輕十歲的新人鍾偉強取代。不過，肇麒仍然是港隊史上累積入球首席射手，他的入球率可以跟韋拿平起平坐，除了因為破關能力強，也要多得國際排名192位的關島，因為在陳七的36個國際賽入球中，有半數是從這支亞洲魚腩部隊身上取得。肇麒在過去四次對戰關島的比賽中，個人取得18球，單在2005年三月的東亞錦標賽外圍賽中，就一場斬獲7球，故有「關島殺手」之譽。

除了對關島腳風特順，陳七也曾對澳門上演大四喜，對中華台北示範帽子戲法，以及令實力與港隊接近的馬來西亞和新加坡失守。

在這個國際賽入球效率榜上出現的另外兩名亞洲球員，也非等閒之輩，包括在今年亞洲盃有突出表現的印度國家隊隊長切特里 (Sunil Chhetri)，以及曾奪2015年亞洲盃金靴獎的阿聯酋國腳穆巴奧特 (Ali Mabkhout)，兩人無論在入球數目、入球率、上陣次數以至比賽對手的級數，均在陳七之上。

入球數目 上陣場數 場均入球

1. 沙拿 (埃及)3962 0.63
2. 切特里 (印度) 67107 0.63
3. 尼馬 (巴西)6096 0.63
4. 穆巴奧特 (阿聯酋) 4980 0.61
5. 大衛韋拿 (西班牙) 5998 0.60
6. 陳肇麒 (香港) 3660 0.60
7. 盧卡古 (比利時)4579 0.57
8. 亨特拉爾 (荷蘭)4276 0.55
9. 迪斯高 (波斯尼亞) 55100 0.55
10. C朗 (葡萄牙) 85155 0.55